---
title: >-
    شمارهٔ ۴۹
---
# شمارهٔ ۴۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نباشد ناقه ای جز شوق، مجنون الهی را</p></div>
<div class="m2"><p>به دریا می رساند جذبه ی سیلاب، ماهی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سر هرکس که از همّت، چو ادهم گردن افرازد</p></div>
<div class="m2"><p>به نعلین گدایان می فروشد، تاج شاهی را</p></div></div>